---
aid: 9025
zid: 126238
title: "临高版 竹丝灯泡生产方法 ----- 求可行性讨论"
author: tr19821201
date: 2013-05-08 13:32:07+07:00
lastmod: 2013-05-11 00:25:00+07:00
---

tr19821201 于 2013-5-8 13:32:07 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-5-8 14:11 编辑_

A.电灯泡

B.竹丝碳化

C.密封时不抽真空，也不灌注氮气，加入少许红磷或随便啥氧化比碳快的玩艺

点亮灯泡，红磷先于碳氧化，消耗掉氧气，从而延长照明时间，另外碳丝可以略微加粗

**PrG5Y18Rdu_1332031466.jpg** _(27.04 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-5-8 13:34 上传

爱迪生同志的竹丝灯大概有 170 小时以上使用时间，临高通过加粗碳丝使得寿命达到 200 小时问题不大

**另外，得到钨矿之后，可以通过往灯泡中填注碘蒸汽的方式来延长钨丝灯泡寿命  
**

---

tr19821201 于 2013-5-8 13:38:34 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-5-8 13:41 编辑_

捕流萤兮耀群星 ----- 记帝国普及灯泡的发明

---

pkha 于 2013-5-8 13:51:20 发表了：

这种灯泡能做到多大的亮度？ 记得钨丝灯 能上 100 瓦的很贵

碳丝灯能做到多少瓦&nbsp; &nbsp;工厂里 记得一般都是上百瓦的灯泡

---

tr19821201 于 2013-5-8 14:00:11 发表了：

> pkha 发表于 2013-5-8 13:51
>
> 这种灯泡能做到多大的亮度？ 记得钨丝灯 能上 100 瓦的很贵
>
> 碳丝灯能做到多少瓦&nbsp; &nbsp;工厂里 记得一般都是上百 ...

据说钨丝灯亮度是碳丝灯亮度的三倍~所以可知这货亮度有点悲摧

不过反正是普及型，元老又不用~所以凑合凑合得了，等有了钨矿换钨丝就亮了

---

倚山观河 于 2013-5-8 14:15:37 发表了：

钨矿的冶炼技术过关吗

---

tr19821201 于 2013-5-8 14:38:45 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-5-8 14:40 编辑_

> 倚山观河 发表于 2013-5-8 14:15
>
> 钨矿的冶炼技术过关吗

在隔壁看到爱迪生的碳丝灯泡也能达到 1200 小时亮度（相对于现代白炽灯降亮度减功率），然后我觉着，临高未来如果一时半会搞不定钨丝就用一段时间碳丝灯也没啥

---

mariner 于 2013-5-8 14:41:54 发表了：

当年爱迪生对竹丝灯泡里的竹子进行过各种比较，好像说日本的竹子最好

---

tr19821201 于 2013-5-8 14:44:16 发表了：

> mariner 发表于 2013-5-8 14:41
>
> 当年爱迪生对竹丝灯泡里的竹子进行过各种比较，好像说日本的竹子最好

哟西，平君何在......去把日本打下来

---

sugarman1202 于 2013-5-8 18:40:35 发表了：

碳化的竹纤维非常脆，那时候爱迪生试了无数次才成功的把完整的碳化竹纤维放进灯泡里并且抽掉空气。

你让工业口的孩子们每天大气都不敢喘一口的神经质的捧着碳化竹纤维塞进电灯泡里？死啦死啦地！

---

雪地蓝狐 于 2013-5-8 19:50:56 发表了：

抽空气应该简单吧

---

sbzsnowtiger 于 2013-5-8 20:07:26 发表了：

以前讨论的时候看到过土办法，用糖浆调和钨氧化物，干后成一个小棍子一样的东西，然后塞进灯泡通电，一部分糖燃烧耗尽氧气，另一部分碳化然后还原出钨，最后得到的严格说好像是一个疏松多孔的小钨棍子，不过貌似能用

---

liutom 于 2013-5-8 20:25:00 发表了：

据说后来的工艺是竹碳丝的外面蒸上一层什么东西。

---

franciumzone 于 2013-5-8 20:32:09 发表了：

钨矿不是第一次去探黎区的时候就找到了吗，坐等提炼技术过关就可以了吧。

---

itany 于 2013-5-8 23:17:39 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-5-8 18:40
>
> 碳化的竹纤维非常脆，那时候爱迪生试了无数次才成功的把完整的碳化竹纤维放进灯泡里并且抽掉空气。
>
> 你让工 ...

我记得是最开始爱迪生是用纸碳化的灯丝

竹炭的时候就比较耐造，可以商用了

---

tr19821201 于 2013-5-9 00:45:30 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-5-9 00:51 编辑_

> sugarman1202 发表于 2013-5-8 18:40
>
> 碳化的竹纤维非常脆，那时候爱迪生试了无数次才成功的把完整的碳化竹纤维放进灯泡里并且抽掉空气。
>
> 你让工 ...

其实有个改型做起来比较容易 见左边那个，

首先灯泡不搞纺锥体，直接用圆柱体

其次可以把那个灯臂做大点搞成一面镜子用于反射灯光，提高亮度

**134720300.jpg** _(56.93 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-5-9 00:43 上传

---

wanghrobin 于 2013-5-9 07:50:02 发表了：

_本帖最后由 wanghrobin 于 2013-5-9 07:52 编辑_

> sugarman1202 发表于 2013-5-8 18:40
>
> 碳化的竹纤维非常脆，那时候爱迪生试了无数次才成功的把完整的碳化竹纤维放进灯泡里并且抽掉空气。
>
> 你让工 ...

爱迪生的小组从开始试验灯泡到第一个灯泡亮起来才一个月时间。。。人家励志故事里说的是爱迪生（的团队）试了一千多种材料。

才半年就全美、欧洲的开卖碳丝灯泡了。二十年后才发明第一个钨丝灯泡，二十五年后才有商用产品可以出售。

---

鹰从天降 于 2013-5-10 10:13:13 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-5-9 07:50
>
> 爱迪生的小组从开始试验灯泡到第一个灯泡亮起来才一个月时间。。。人家励志故事里说的是爱迪生（的团队） ...

励志故事里还说了用了某人的胡子

---

城管 PK 拆迁办 于 2013-5-10 20:20:57 发表了：

钨的冶炼要 3000 多度吧，目前还差得远

---

isdily 于 2013-5-10 22:40:54 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-5-9 07:50
>
> 爱迪生的小组从开始试验灯泡到第一个灯泡亮起来才一个月时间。。。人家励志故事里说的是爱迪生（的团队） ...

这么说起来碳丝灯泡还是挺实用的

而且临高本来就是作为贵族过去的，对归化民的待遇也算不错了，就算是灯泡亮度差一些，工人眼睛不到 50 就老花，那也算能接受吧，大不了以后换岗位到门卫啥地方去吧？

---

中石化 于 2013-5-10 22:44:33 发表了：

我觉得现阶段浸渍硝酸钍的纱灯罩更有钱途，电光源应当限制于碳弧灯，等到钨丝工艺没有问题了再搞荧光灯，没有必要完全把历史重复一遍

---

liutom 于 2013-5-10 23:37:12 发表了：

> 中石化 发表于 2013-5-10 22:44
>
> 我觉得现阶段浸渍硝酸钍的纱灯罩更有钱途，电光源应当限制于碳弧灯，等到钨丝工艺没有问题了再搞荧光灯，没 ...

荧光灯也要解决灯丝和荧光粉的问题，似乎比白炽灯难度要大

---

时间戳 于 2013-5-10 23:53:00 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-10 23:37
>
> 荧光灯也要解决灯丝和荧光粉的问题，似乎比白炽灯难度要大

荧光粉得搞稀土矿，也不容易

---

中石化 于 2013-5-11 00:25:51 发表了：

> 时间戳 发表于 2013-5-10 23:53
>
> 荧光粉得搞稀土矿，也不容易

卤素磷酸钙荧光粉就已经完虐白炽灯了。

建议上马硝酸钍项目还有一大好处就是汽灯烧油就行了，不用电，可以大量出口倾销换取现银现铜，白炽灯太受制于工业基础，至少二十年之内无法向临高以外销售。

---
